弟と若旦那が振り向いて、彼女を見た。
「警察呼ぶよ、あんた、本当に。何回もめ事起こせばいいの？　せっかくの日曜なんだよ？」
　とつかつかと歩いて、男のパーカーのフードを乱暴に下に引っ張った。
「馬鹿なことしてめちゃくちゃにしないでよ」
　間。弟は肩をすくめて、車に戻ってきた。ドアを開けると、外気が流れ込んできた。そのせいで一層、車内には異常な臭いが立ちこめていることが分かった。女がこちらに歩いてきて、窓ガラスを軽く叩いた。私は窓を下げた。
「あんたさ」
　と彼女は言った。かなり美人だった。賢そうな顔をしていた。
「何で何もしなかったの？　あんたが止めるべきなんだよ、こういうとき」
　さあ、と私は答えた。女はあきれたように、顔を窓から離した。弟はパーキングブレーキを降ろして、車をスタートさせた。
